Cyber Sickness entsteht durch eine Form des visuell-vestibul\"aren Konflikts und ist die Achillesverse der Nutzung von Virtual Reality, auf Grund der entstehenden Symptome. Diese k\"onnen das Erlebnis in einer virtuellen Realit\"at unertr\"aglich machen.

Es wurden in \autoref{Maßnahmen gegen CS} eine Reihe verschiedener Methoden vorgestellt, mit deren Hilfe man, vor allem durch Kombination der Methoden und unter Beachtung bestimmter Faktoren, Cyber Sickness reduzieren kann. Das generelle Prinzip der Nat\"urlichkeit oder Vertrautheit, das es einzuhalten gilt, zieht sich durch die Ma{\ss}nahmen.
Dieses Wissen kann helfen, in Zukunft einen besseren, f\"ur den Anwender angenehmeren Umgang mit weniger Cyber Sickness-Symptomen in Virtual Reality zu erm\"oglichen. Dennoch haben diese Methoden nur bedingte G\"ultigkeit und \"ubertragbarkeit, da die Forschung sich hier noch am Anfang ihrer Reise befindet.

Jedoch ist es wichtig zu verstehen, dass momentan keine Theorie existiert, die die Ph\"anomene von Cyber Sickness vollst\"andig erkl\"aren kann. Daher ist es auch nicht m\"oglich zu sagen, ob Cyber Sickness und klassische Motion Sickness denselben Ursprung haben. Dennoch beziehen sich viele Studien \"uber Cyber Sickness in Virtual Reality auf \"altere Studien, in denen es eigentlich um klassische Motion Sickness oder Simulator Sickness geht und versuchen \"ahnliche Ergebnisse im Sinne der Sensory Conflict Theory zu finden. Dies hat oft widerspr\"uchliche Ergebnisse \"uber zur Folge.


Weiterhin folgt aus dieser "`Vererbung"' von der klassischen Motion Sickness an die Cyber Sickness, dass in der Literatur keine eindeutige Nomenklatur herrscht, in der Begriffe wie Cyber Sickness, Virtual Reality Sickness, Simulator Sickness und Motion Sickness teils synonym verwendet werden, ohne dass dies gerechtfertig ist, da es keine genauen Definitionen f\"ur die jeweiligen Begriffe gibt.

Ausgehend von einer exakteren Benennung wird dann mehr Forschung ben\"otigt, um eine bessere Theorie zur Erkl\"arung von Cyber Sickness zu finden. Auch m\"ussen neue Messverfahren erschlossen werden, da viele der Messung aktuell auf Selbstausk\"unften beruhen, welche subjektiv verf\"alscht sein k\"onnen. Durch Umsetzen dieser drei Punkte w\"urden danach eindeutigere, weniger widerspr\"uchliche und vor allem besser vergleichbare Ergebnisse entstehen. Es ist wichtig, das nicht aus den Augen zu verlieren, w\"ahrend in der Zwischenzeit mit den aktuellen Gegebenheiten weitergeforscht wird.

Zuletzt sollte bei zuk\"unftiger Forschung und der Umsetzung neuer Methoden an verschiedenste Gruppen gedacht werden, damit keine Ungleichheit zwischen Gruppen herrscht, wie das bei der Passform der Head-Mounted Displays in \autoref{abb:hmdfit} der Fall war. Der Mensch hat sich in seiner Evolution \"uber die Zeit schon an verschiedenste Gegebenheit angepasst, also wird das vielleicht auch bei virtuellen Realit\"aten der Fall sein. Bis dahin m\"ussen wir uns aber selbst bestm\"oglich, durch eben genannte Verbesserung und mit Methoden gegen Cyber Sickness, unterst\"utzen, um das gro{\ss}e Potential, welches Virtual Reality innewohnt, effektiv nutzen zu k\"onnen.

